點解大陸可以改到起風了,廣東話就改唔到?

近排去到網吧聽到d人播歌
全部都係大陸抖音洗腦歌
查查下先知好多都唔係原創,而係改人地首歌
究竟廣東話可唔可以做到意境填詞
改首高起風了幾皮既出黎為港爭光呀

唔講咁多自己聽咗先

你唔知姐

普通話易改d 至於點解就唔詳講 應該係常識
其次大陸人多 自然產出多 香港唔係冇 但唔多而且e家仲邊興改歌 你睇連登有幾多改歌post你地有幾支持

內木一郎嘅啱唔啱聽

屌啦 而家班作詞人墨水都唔落一滴入肚
同埋偏執書面語入詞（佢地覺得口語好粗俗）

話廣東話難入詞既更加好笑
香港70-90年代唔少廣東歌都係日本歌改編過黎
點解而家唔得？自己諗